《先天・後天・精神病》(第一次出文及不定時更新文章，請多包涵)

文章名稱：《先天・後天・精神病》

本文為小弟第一次出文，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。

另外，本人對於精神健康有關知識接觸基乎是零，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。因此各位可供更多「真確」資訊讓大眾知道，藉此提升大眾對精神健康的認知及知識。

以及本故事純屬虐構，如有類同，實屬巧合。

第一章 痛苦與出生

天爸：「我實投訴你個仆街。」天爸怒髮衝冠，如熊熊烈火燃燒中一樣，眉頭緊鎖，莫說微塵，就連空氣也難以進入，內部如缺氧狀態般，皺得如「八哥」一樣，雙眉如刀，鋒利得很，像是甚麼經過時也都會被切割成一半一樣，雙眼失焦凌亂，看似對世界已經絕望，掉進無盡深淵，已不能從何跌倒就從何處起來的狀態，且通紅，就如血眼，深不見底，雙眼一直流出兩行可貴的眼淚，如流血不止一樣，眼鏡上就如包點店打開蒸爐時所散發出的蒸氣一樣，霧氣極重，能見度為零，鼻也一樣，紅得像蕃茄，流出兩行「透明的鼻血」，面容不時抽搐，面容可謂極其難看向王陸醫生道。

天爸，為人戇居，人稱此為忠忠直直，加上一句終需乞食，此是是好是壞，標準因人而異，幸好於此故事世界中，也未致於此，一生平凡無奇，高不成低不就，既不是萬人之上，亦不是一人之人，上有父母，下有妻兒，不過他甘於此，一生尚算平凡順利。不過自從阿天的降臨，令天爸有所轉變。

阿天，獨子。

王陸醫生，其為女子，後嫁姓王，婦產科，第一次正式執刀，因醫料事故及失誤而被受內部調查，結果最終不得而知。

「嘩。」剛出生的阿天哭道。

世人亦知，痛苦與出生之關係。

待續⋯⋯

好似好過引 推一推

文章名稱：《先天・後天・精神病》

本文為小弟第一次出文，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。

另外，本人對於精神健康有關知識接觸基乎是零，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。因此各位可供更多「真確」資訊讓大眾知道，藉此提升大眾對精神健康的認知及知識。

以及本故事純屬虐構，如有類同，實屬巧合。

第二章 傳統

事件發生於一九九二年三月一日，傳統思想比現在更加強烈，好像形成了一股氣場，必須跟從，就如李氏力場。天爸為老一輩的人，家醜不出外傳，否則丟臉，男人應有如宇宙般的胸襟，容得下所有事物，情緒商數方被一致定義為高，男兒當自強，志在及眼觀四方，耳聽八方，反應須快，配合臭港節奏，水往低處流，人望高處走，此為男兒，但有宇宙般胸襟的男人，又有幾個，凡人，煩人，必有情緒，更何況是在面對現實情況之下，多管齊下，兆料齊進，刺激及影響腦部。

「嘩。」剛出生的阿天哭道。彷似打破天爸思緒，天爸望子，思緒彷彿一下子集中，生兒育女本為喜慶之事，但可惜眼見當下只見可憐的背影。

其後雷雨交加，天爸心情如此，百感交雜，獨自一人站著望向氧氣箱內的兒子。旁人視其，不知原由，像帶有有色眼光，打量天爸，眼光極度怪異。

天爸父母致電天爸，向其詢問，得知此事，天爸父母亦表示傷心失望，不知如何向他人表明此事，因他們先前還向他人表明媳婦有喜，誰也不知會發生此事。

待續⋯⋯

文章名稱：《先天・後天・精神病》

本文為小弟第一次出文，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。

另外，本人對於精神健康有關知識接觸基乎是零，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。因此各位可供更多「真確」資訊讓大眾知道，藉此提升大眾對精神健康的認知及知識。

以及本故事純屬虐構，如有類同，實屬巧合。

第三章 廢紙

前說天爸為人正直，亦平凡無奇，由此可見，於工作上亦是如此。

由於為人忠直，因此終需乞食。

廢紙用於日常，一直如是，「餐搵餐食餐餐清」。

閒時無紙亦無子，妻現生子，無紙如何育子，因向貸子借紙，貸子如太子，天爸出巡預還，太子盡其法向其索，壓力。

天爸是一家之主，從前是，現在是，往後更是，責任彷似輕了，細胞同樣少了。

妻亡，子現，一家之主，經濟之柱，專一，令其念妻，亦欲為妻風光大葬，子現，成為天爸唯一生存意義，方發覺廢紙何其重要。

天爸因此每況愈下，由那天起，他對任何事物失去興趣，每天憂鬱失眠，體重日漸下降消瘦，動力漸。其父母眼見於此，非常痛心，只可惜表達方式有誤，未有理會其感受，事情發展，有待改善。

廢紙廢紙，雖為廢紙，但由古至今，「扯線木偶」，為均分，賦予其意義，令其成為「高人一等」，控制「扯線木偶」的「生物」，將強弱分門別類，逢屬「哺乳類最高層之生物」，都成為了「胖子」。

待續⋯⋯

文章名稱：《先天・後天・精神病》

本文為小弟第一次出文，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。

另外，本人對於精神健康有關知識接觸基乎是零，如有冒犯／不足／錯漏／錯誤／出錯等，請多包涵，敬請原諒。因此各位可供更多「真確」資訊讓大眾知道，藉此提升大眾對精神健康的認知及知識。

以及本故事純屬虐構，如有類同，實屬巧合。

第四章 該想

前說天爸每況愈下，由那天起，他對任何事物失去興趣，每天憂鬱失眠，體重日漸下降消瘦，動力漸失。

我想，人應是「從不喜歡孤單一個」，但有時則「可惜偏偏孤獨一個」，人生無常，而人生不如意之事亦十常八九，可惜的是人們經常忽略那一二的美好，天爸現如困孤島，孤立無援，亦同將一二放於後，專注於現況中，如人生獨腳戲一樣，演技再好，亦無人支持，更何況此情此況是相反，演技好，皆因面對事實。

天爸否定現實，其感覺真的是身處「最終」幻想之中，不願聽說閱觸，只懂日思夜想。正所謂「曰有所思，夜有所想」，如某映畫戲一樣，妻子的靈魂顯靈，更與其一同生活，回到惜日的生活一般。不過其後因此而影響著天爸的生活，因而令其因受外界壓力而驚覺問題所在。

由於天媽一直於天爸心腦兩處內不斷徘徊，加上天爸驚覺問題後，亦歸咎於王陸醫生身上，王陸醫生顯然失責，但大家究竟會認為人誰無過，還是需公審至死？此問題已於天爸腦內開戰。

天爸無宗教亦無信仰，亦試圖向神明作出請求，甚至威脅，但一世紀，一生，一世，一年，一月，一天，一時，一分，一秒，甚至連一毫秒也有無數人在向神明請求，神明也分身乏術。

最終因無計可施而不知所措，放棄收場，唯知與子相依為命。

待續⋯⋯